% document setup
\documentclass[letterpaper]{article} \usepackage[utf8]{inputenc} \usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp} \usepackage[spanish]{babel} \usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage[colorlinks=false]{hyperref}
\usepackage[letterpaper, margin=1in]{geometry}

% figure support
\usepackage{import}
\usepackage{xifthen}
\pdfminorversion=7
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{transparent}
\newcommand{\incfig}[1]{%
    \def\svgwidth{\columnwidth}
    \import{./figures/}{#1.pdf_tex}
}
\graphicspath{ {./img/} }
\pdfsuppresswarningpagegroup=1

% document body
\begin{document}
%\tableofcontents
%\newpage
\section{Datos Personales}
\begin{itemize}
    \item Diego Ignacio Muñoz Viveros
    \item Ingeniería Civil Informática
\end{itemize}

\section{Desarrollo}
\subsection{¿Qué datos son los que está analizando?}
Los datos contenidos en el Excel comprenden información de ventas, vendedores,
consumidores, distribución e inventarios repartidos en tablas ``categorías'',
``clientes'', ``empleados'', ``oficinas'', ``order\_details'', ``productos'',
``shippers'', ``proveedor'', ``order\_headers''.

Toda la información parece estar normalizada en al menos 3Ra forma normal, con cada tabla
con su respectiva clave primaria ``ID''. Parecen haber relaciones con las que se puede
terminar realizando el correspondiente esquema de datos.

\subsection{¿Cómo cree usted que se obtuvieron estos datos?}
Aparentan, dado la forma organizada y estandarizada, que son pertenecientes a una
consulta de una base de datos SQL. Se puede deducir entonces que estos datos son
pertenecientes a la empresa, extraída de las distintas areas involucradas.

Las posibles áreas involucradas en la recolección de los datos pueden ser: finanzas, el
área encargada de ventas, recursos humanos, entre otras. Dando así con un conjunto de
datos ordenado para estudios pertinentes.

\subsection{¿Para qué servirán estos datos?}
Dado lo completo de los datos y la gran organización que estos presentan, se ven
posibles estudios de mercado, de rendimiento empresarial, satisfacción de clientes,
rendimiento en repartos, flujo de ventas y rendimiento de proveedores, entre otros.

\end{document}
